# Desenvolvimento sustentável e preservação ambiental
De acordo com um [estudo](https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0921800919303386) da revista Ecological Economics, Cuba é [o país mais desenvolvido de forma sustentável do mundo](https://www.forbes.com/sites/christinero/2019/12/01/every-country-is-developing-according-to-the-new-sustainable-development-index/#4ce6dd7618bc). Isso se baseia no [Índice de Desenvolvimento Sustentável](https://www.sustainabledevelopmentindex.org/), que mede os resultados do desenvolvimento humano de uma nação (saúde e educação, renda per capita, etc) e os fatores de impacto ambiental do país. Este resultado [foi confirmado em um relatório separado do World Wildlife Fund](https://www.telesurenglish.net/news/As-World-Burns-Cuba-Number-1-for-Sustainable-Development-WWF-20161027-0018.html).

Cuba também é [uma das únicas nações que reúne condições para um desenvolvimento sustentável](https://www.footprintnetwork.org/2015/09/23/eight-countries-meet-two-key-conditions-sustainable-development-united-nations-adopts-sustainable-development-goals/) e tem sido [elogiada pelo WWF](https://wwf.panda.org/wwf_news/?1944/the-other-cuban-revolution) por suas "políticas ambientais iluminadas". Considerando a ameaça cada vez mais urgente representada pela mudança climática e catástrofe ambiental, Cuba oferece um modelo para o resto do mundo aspirar.
